\phantomsection \label{subsubsec:R108}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R108}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R108}{R1.08}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Bases des systèmes d'exploitation } % R108 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1o_yUZ2wxnS4uUSjrPzm0QtSOi652GqugYqWs4iHW9VA/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT1 > S1 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{27h}, dont 5h CM, 7h TD et 15h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{22h}, dont 10h CM/TD et 12h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{27h}, dont 12h CM/TD et 15h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{6}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{6} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Cette ressource traite des bases de l'utilisation d'un poste client et
de son système d'exploitation.\\
Elle est essentielle pour la prise en main pratique d'un système
informatique en abordant notamment la gestion des données dans un espace
de stockage (organisation, recherche, droits) et la maîtrise d'un
environnement numérique (par exemple basé sur le cadre de référence des
compétences numériques - CRCN - inspiré du cadre européen DigComp -
Digital Competence Framework for Citizens).\\
Cette ressource introduit également un usage avancé du système
d'exploitation nécessaire au besoin d'un professionnel R\&T. Elle vise
la maîtrise de commandes en ligne pour gérer le Système de Gestion des
Fichiers (SGF) et les processus du système d'exploitation, par exemple
pour exécuter un programme ou configurer les éléments d'un site Web
(compétence « Créer des outils et applications informatiques pour les
R\&T »). Elle vise également l'emploi des principales commandes réseau,
dans des scripts simples. Ces commandes sont les bases d'appui pour
administrer - par la suite - un réseau et ses services (compétence «
Administrer les réseaux et l'Internet »).\\
Elle contribue donc aux apprentissages critiques mentionnés
précédemment.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Systèmes d'exploitations Windows/Linux, Interface-Homme-Machine et
  ligne de commande ;
\item
  Arborescence des répertoires, déplacement, consultation, chemins ;
\item
  Manipulation de fichiers avec un éditeur texte ;
\item
  Permissions, droits ;
\item
  Gestion des processus et flux (redirection, pipe\ldots) ;
\item
  Se documenter sur le détail des commandes en français/anglais
  (commande man) ;
\item
  Consulter et modifier les variables d'environnement ;
\item
  Commandes réseau (wget, curl, \texttt{ping}, \texttt{traceroute}, netstat, \texttt{nmap}) ;
\item
  Initiation aux scripts pour l'automatisation de séquences de
  commandes, aux structures de contrôle
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.04} \textit{Maîtriser les rôles et les principes fondamentaux des systèmes d'exploitation afin d'interagir avec ceux-ci pour la configuration et l'administration des réseaux et services fournis}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.06} \textit{Installer un poste client, expliquer la procédure mise en place}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.01} \textit{Utiliser un système informatique et ses outils}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.02} \textit{Lire, exécuter, corriger et modifier un programme}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE102}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.02}} S'initier aux réseaux informatiques
\tabularnewline
\hyperlink{SAE104}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.04}} Se présenter sur Internet
\tabularnewline
\hyperlink{SAE105}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.05}} Traiter des données
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \textit{Aucun} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Programmation, Arborescence, Processus, Scripts, Variables d'environnement, CRCN, DigComp. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

